[
    {
        "question": "AR Prezidenti ona təqdim olunmuş qanunları neçə gun ərzində imzalayır",
        "options": [
            "46 gün",
            "60 gün",
            "14 gün",
            "56 gun",
            "30 gün"
        ],
        "answer": "56 gun"
    },
    {
        "question": "Qəbul olunmuş qanun layihələri nə vaxt qüvvəyə minir?",
        "options": [
            "qəbul edildiyi andan;",
            "prezident tərəfindən imzalandıqdan sonra;",
            "dərc edildikdən sonra;",
            "səsvermədən sonra",
            "sanksiyalaşdırdiqdan sonra;"
        ],
        "answer": "dərc edildikdən sonra;"
    },
    {
        "question": "Qanunvericilik prosesi hansı mərhələlərdən ibarətdir",
        "options": [
            "qanun təklifinin verilməsi, qəbul edilməsi, rəsmi dərc edilməsi, hüquqi qüvvəyə minməsi",
            "qanun layihəsinin yalniz deputatlar tərəfindən təklif edilməsi, promulqasiya",
            "qanunvericilik təşəbbüsü, qanun layihəsinə parlament komissiyalarinda baxilması, qəbul edilməsi, sanksiyalaşdırılması, promulqasiya və dərc edilməsi",
            "qanunvericilik təşəbbüsü, müzakirəsi, qəbul edilməsi",
            "qanun təklifinin verilməsi, qəbul edilməsi, rəsmi dərc edilməsi"
        ],
        "answer": "qanunvericilik təşəbbüsü, qanun layihəsinə parlament komissiyalarinda baxilması, qəbul edilməsi, sanksiyalaşdırılması, promulqasiya və dərc edilməsi"
    },
    {
        "question": "Naxçıvan Muxtar Respublikası Prokurorunu vəzifəyə kim təyin edir",
        "options": [
            "Azərbycan Respublikası Ali Məhkəməsinin sədri",
            "Azərbycan Respublikası Baş Prokuroru",
            "Naxçıvan Muxtar Respublikası Ali Məclisinin sədri",
            "Naxçıvan Muxtar Respublikası Baş Naziri",
            "Azərbycan Respublikası Baş Prokurorunun təqdimatı ilə Azərbycan Respublikası Prezidenti"
        ],
        "answer": "Azərbycan Respublikası Baş Prokurorunun təqdimatı ilə Azərbycan Respublikası Prezidenti"
    },
    {
        "question": "Aşağıda göstərilən subyektlərdən hansı qanunvericilik təşəbbüsünə malik deyil",
        "options": [
            "Azərbycan Respublikası Baş Prokuroru",
            "Naxçıvan Muxtar Respublikası Ali Məclisi",
            "Azərbycan Respublikası Prezidenti",
            "Daxili İşlər Naziri",
            "Milli Məclisin deputatları"
        ],
        "answer": "Daxili İşlər Naziri"
    },
    {
        "question": "26 sentyabr 2016-cı il tarixli AR-nın Konstitusiyasında dəyişikliklər edilməsi haqqında referendumun nəticələrinə əsasən AR-nın prezidentliyinə namizədliyin irəli sürülməsi üçün hansı yaş həddi tələb olunur?",
        "options": [
            "35 yaşdan yuxarı",
            "yaş həddi şamil olunmur",
            "40 yaşdan yuxarı",
            "20 yaşdan yuxarı",
            "25 yaşdan yuxarı"
        ],
        "answer": "yaş həddi şamil olunmur"
    },
    {
        "question": "AR-nın Birinci vitse-prezidenti və onu ailəsinin maddi və sosial təminatı nəyin hesabına təmin edilir?",
        "options": [
            "bütün cavablar düzdür",
            "Milli Məclisin hesabına",
            "dövlət hesabına",
            "Maliyyə Nazirliyinin hesabına",
            "AR Prezidentinin ehtiyat fondunun hesabına"
        ],
        "answer": "dövlət hesabına"
    },
    {
        "question": "AR-nın Prezidenti dövlətlərarası və hökumətlərarası beynəlxalq müqavilələr bağlamaq hüququnu kimlərə verə bilər?",
        "options": [
            "AR Prezidentinin müəyyən etdiyi digər şəxslərə",
            "bütün cavablar düzdür",
            "şəxsən prezidentin özü",
            "AR-nın Nazirlər Kabinetinin üzvlərinə",
            "Müvafiq sahə üzrə nazirliyin rəhbərinə"
        ],
        "answer": "bütün cavablar düzdür"
    },
    {
        "question": "AR vitse-prezidentlərinin toxunulmazlığı nəyi ifadə edir?",
        "options": [
            "şəxsi müayinə edilə bilməz",
            "cinayət məsuliiyətinə cəlb edilə bilməz",
            "bütün cavablar düzdür",
            "barəsində məhkəmə qaydasında inzibati tənbeh tədbirləri tətbiq edilə bilməz",
            "axtarışa məruz qala bilməz"
        ],
        "answer": "bütün cavablar düzdür"
    },
    {
        "question": "AR-nın vitse-prezidentinin toxunulmazlığına kim tərəfindən xitam verilə bilər?",
        "options": [
            "Milli Məclisin deputatlarının səs çoxluğu ilə",
            "AR Baş prokurorunun təqdimatına əsasən AR-nın Prezidenti tərəfindən",
            "AR-nın Baş naziri tərəfindən",
            "AR-nın Milli Məclisinin sədri tərəfindən",
            "AR-nın Ali Məhkəməsinin sədri tərəfindən"
        ],
        "answer": "AR Baş prokurorunun təqdimatına əsasən AR-nın Prezidenti tərəfindən"
    },
    {
        "question": "Prezidentin səlahiyyətlərini icra edən AR-nın baş naziri bu vəzifəni icra edə bilmədikdə AR-nın Prezidentinin səlahiyyətlərini kim icra edir?",
        "options": [
            "Milli Məclisin sədri",
            "Milli Məclisin ən yaşlı deputatı",
            "vitse-prezident",
            "birinci vitse-prezident",
            "Milli Məclisin deputatlarının səs çoxluğu ilə seçdiyi deputat"
        ],
        "answer": "Milli Məclisin sədri"
    },
    {
        "question": "\"AR-nın Prezidenti vaxtından əvvəl vəzifədən getdikdə növbədənkənar prezident seçkiləri hansı müddətə keçirilir? \"",
        "options": [
            "1 həftə müddətində",
            "60 gün müddətində",
            "3 ay müddətində",
            "4 ay müddətində",
            "1 ay müddətində"
        ],
        "answer": "60 gün müddətində"
    },
    {
        "question": "Azərbycan Respublikası Konstitusiyasına görə qanunvericilik hakimiyyətini hansı dövlət orqanı həyata keçirir",
        "options": [
            "Azərbycan Respublikası Nazirlər Kabineti",
            "Bələdiyyə orqanları",
            "Azərbycan Respublikası Konstitusiya Məhkəməsi",
            "Azərbycan Respublikası Milli Məclisi",
            "Azərbycan Respublikasının Prezidenti"
        ],
        "answer": "Azərbycan Respublikası Milli Məclisi"
    },
    {
        "question": "Azərbycan Respublikası İcra hakimiyyəti kimə mənsubdur?",
        "options": [
            "Azərbycan Respublikası Prezidentinə",
            "Azərbycan Respublikası Konstitusiya Məhkəməsinə",
            "Azərbycan Respublikası Milli Məclisinə",
            "Yerli özünüidarəetmə orqanlarına",
            "Prokurorluq orqanlarına"
        ],
        "answer": "Azərbycan Respublikası Prezidentinə"
    },
    {
        "question": "Azərbycan Respublikası qanunlarının, Azərbycan Respublikası Prezidentinin Fərmanlarının, Milli Məclisin qərarlarının, Nazirlər Kabinetinin qərar və sərəncamlarının Azərbycan Respublikası Konstitusiyasına uyğunluğu məsələlərini hansı dövlət orqanı həll edir?",
        "options": [
            "Azərbycan Respublikası Prokurorluğu",
            "Azərbycan Respublikası Nazirlər Kabineti",
            "Azərbycan Respublikası Konstitusiya Məhkəməsi",
            "Azərbycan Respublikası Prezidenti",
            "Azərbycan Respublikası Ali Məhkəməsi"
        ],
        "answer": "Azərbycan Respublikası Konstitusiya Məhkəməsi"
    },
    {
        "question": "Naxçıvan Muxtar Respublikası qanunverıcılık hakimiyyətini hansı dövlət orqanı həyata keçirir",
        "options": [
            "Naxçıvan Muxtar Respublikasının Ali Məclisi",
            "Azərbycan Respublikasının Prezidenti",
            "Naxçıvan Muxtar Respublikasının Ali Məhkəməsi",
            "Naxçıvan Muxtar Respublikasının Nazirlər Kabineti",
            "Azərbycan Respublikasının Nazirlər Kabineti"
        ],
        "answer": "Naxçıvan Muxtar Respublikasının Ali Məclisi"
    },
    {
        "question": "Naxçıvan Muxtar Respublikası Ali Məclisinin səlahiyyət müddəti neçə ildir",
        "options": [
            "2 il",
            "4 il",
            "5 il",
            "3 il",
            "1 il"
        ],
        "answer": "5 il"
    },
    {
        "question": "Azərbycan Respublikası Milli Məclisi neçə deputatdan ibarətdir?",
        "options": [
            "125 deputat",
            "150 deputat",
            "130 deputat",
            "100 deputat",
            "120 deputat"
        ],
        "answer": "125 deputat"
    },
    {
        "question": "Ombudsman hansı hallarda anonim şikayyətləri qəbul edə bilər?",
        "options": [
            "Şikayətdə göstərilən hallar yetkinlik yaşına çatmayan şəxslərin hüquqlarının pozulmasına aid olarsa • Şikayətdə göstərilən hallar yetərincə əsaslı görünərsə",
            "Şikayətdə göstərilən hallar yetərincə sübutlu görünərsə",
            "Şikayətdə göstərilən hallar mühüm istiqaməti əhəmiyyət kəsb edərsə",
            "Şikayətdə göstərilən hallar yetərincə sübutlu və və əsaslı faktlarla təsdiq edilərsə 20. Hansı xüsusiyyət prezidentli respublikaya aid edilir?",
            "hökumətin parlament qarşısında məsuliyyəti",
            "prezidentin parlamenti buraxmaq hüququnun olmaması",
            "prezidentin icraedici hakimiyyətin başçısı olması",
            "prezidentin parlament qarşısında hesabat verməsi",
            "prezidentin parlamentdən kənar seçkisi"
        ],
        "answer": "prezidentin icraedici hakimiyyətin başçısı olması"
    },
    {
        "question": "Hüququn mənbələri (formaları) hansılardır?",
        "options": [
            "məhkəmə təcrübəsi; qanunqüvvəli aktlar; hüquqi adət",
            "hüquqi adət; hüquqi presedent (məhkəmə təcrübəsi); normativ-hüquqi akt",
            "hüquqi adət; hüquqi presedent (məhkəmə təcrübəsi); beynəlxalq hüquqi aktlar",
            "beynəlxalq hüquqi aktlar; qanunlar; qanunqüvvəli aktlar",
            "hüquqi presedent (məhkəmə təcrübəsi); normativ-hüquqi akt; qanunlar"
        ],
        "answer": "beynəlxalq hüquqi aktlar; qanunlar; qanunqüvvəli aktlar"
    },
    {
        "question": "Məhkəmə hakimiyyətin digər hakimiyyətlərdən fərqi:",
        "options": [
            "məhkəmələr istintaq aparırlar",
            "məhkəmələr parlamentin qəbul etdiyi qanunlara tabe olurlar",
            "məhkəmələr ədalət mühakiməsini həyata keçirirlər",
            "məhkəmələr qanun qəbul etmir",
            "məhkəmələr qanunlara düzgün əməl olunmasına nəzarət edirlər"
        ],
        "answer": "məhkəmələr ədalət mühakiməsini həyata keçirirlər"
    },
    {
        "question": "Konstitusiyaya görə azadlıq anlayışının mahiyyəti nədən ibarətdir?",
        "options": [
            "özünü idarə etmək bacarığından",
            "geniş imtiyazlara malik olmaq imkanından",
            "hər bir şeyə hüquqların olmasından",
            "hər şeyi etmək imkanından",
            "qanunla yol verilən hər şeyi etmək imkanından"
        ],
        "answer": "qanunla yol verilən hər şeyi etmək imkanından"
    },
    {
        "question": "Konstitusiya hüquq elmində hansı metodlardan istifadə edilir?",
        "options": [
            "analiz, sintez, deduksiya, induksiya, analogiya, müqayisə, tarixi yanaşma",
            "kütləvi informasiya vasitələrindən istifadə metodu",
            "qarşılıqlı təhlil metodu",
            "sosioloji sorğular metodu",
            "təbliğat və təşviqat metodu"
        ],
        "answer": "analiz, sintez, deduksiya, induksiya, analogiya, müqayisə, tarixi yanaşma"
    },
    {
        "question": "Dövlətin tərkib elementleri",
        "options": [
            "dil, millət, dövlət başcısı",
            "ərazi, əhali, dövlət hakimiyyəti",
            "ərazi, əhali, ordu",
            "dil, ərazi, əhali, ordu",
            "dil, ərazi, dövlət hakimiyyəti"
        ],
        "answer": "ərazi, əhali, dövlət hakimiyyəti"
    },
    {
        "question": "Hüquq münasiətlərinin tərkibi",
        "options": [
            "hüquq münasibətlərinin subyekti, məzmunu",
            "hüquq münasibətlərinin subyekti, subyektiv cəhəti,obyekti, obyektiv cəhəti",
            "subyektlərin subyektiv hüquq və vəzifələri",
            "hüququn subyekti, hüquq münasibətlərinin məzmunu, obyekti",
            "hüquq münasibətlərinin tərkibi"
        ],
        "answer": "hüququn subyekti, hüquq münasibətlərinin məzmunu, obyekti"
    },
    {
        "question": "Konstitusiya hüquq normalarına əsasən hər bir vətəndaşın hüquqlarının və azadlıqlarının müdafiəsinə təminat verən orqan hansıdır?",
        "options": [
            "həmkarlar ittifaqları",
            "dövlət",
            "elmi-yaradıcılıq mərkəzləri",
            "ictimai təşkilatlar",
            "Ombudsmanlar"
        ],
        "answer": "dövlət"
    },
    {
        "question": "Konstitusiya hüquq elmi hansı elmlərdən hesab edilir?",
        "options": [
            "xüsusi-hüquq elmlərindəndir",
            "nəzəri-tarixi elmlərdəndir",
            "fəlsəfi-hüquq elmlərdəndir",
            "sahəvi hüquq elmlərindəndir",
            "ictimai-siyasi elmlərdəndir"
        ],
        "answer": "sahəvi hüquq elmlərindəndir"
    },
    {
        "question": "Konstitusiya hansı subyektlərə aiddir?",
        "options": [
            "fiziki şəxslərə və dövlətə",
            "dövlət,şəxsiyyət,cəmiyyətə",
            "yetkinlik yaşına çatanlara",
            "dövlət və onun rəhbərliyin",
            "cəmiyyətdə olan partiyalara"
        ],
        "answer": "dövlət,şəxsiyyət,cəmiyyətə"
    },
    {
        "question": "Konstitusiyanın zamana görə qüvvəsi nədir?",
        "options": [
            "konstitusiyanın qeydə alınması",
            "konstitusiyanın qüvvədə olması müddəti",
            "konstitusiyada dəyişikliklər edilmə müddəti",
            "konstitusiyanın qəbulu tarixi",
            "konstitusiyanın ilk yaranma tarixi"
        ],
        "answer": "konstitusiyanın qüvvədə olması müddəti"
    },
    {
        "question": "Konstitusiyanın şəxslərə görə qüvvəsi nədir?",
        "options": [
            "Konstitusiyanı təsdiq edən şəxslər",
            "Konstitusiyanı qəbul edən şəxslər dairəsi",
            "Konstitusiyanın şamil edildiyi şəxslər dairəsi",
            "Konstitusiyanı dəyişdirə bilən şəxslər",
            "Konstitusiyaya əlavə edə bilən şəxslər"
        ],
        "answer": "Konstitusiyanın şamil edildiyi şəxslər dairəsi"
    },
    {
        "question": "Konstitusiyanın məkana görə qüvvəsi nədir?",
        "options": [
            "konstitusiyanın hansı ərazidə qüvvədə olması",
            "konstitusiyanın ilk dəfə yarandığı yer",
            "konstitusiyanın dərc olunduğu məkan",
            "konstitusiyanın qəbul edildiyi məkan",
            "konstitusiyanın tanındığı ölkələr"
        ],
        "answer": "konstitusiyanın hansı ərazidə qüvvədə olması"
    },
    {
        "question": "Dövlətin mühüm məsələləri ilə bağlı qərarların qəbul edilməsində Azərbaycan xalqı hansı vasitəsim ilə iştirak edir?",
        "options": [
            "seçkilər yolu ilə",
            "təyinetmə yolu ilə",
            "referendum yolu ilə",
            "impiçment yolu ilə",
            "özünüidarəetmə yolu ilə"
        ],
        "answer": "referendum yolu ilə"
    },
    {
        "question": "Xalq hakimiyyəti nin mövcudluğu necə həyata keçirilir?",
        "options": [
            "azad seçkilərlə",
            "yerli hakimiyyət orqanlarının qərarı ilə",
            "parlament tərəfindən qəbul edilmiş qanunla",
            "hökumətin qərarı ilə",
            "dövlət başçısının əmri ilə"
        ],
        "answer": "azad seçkilərlə"
    },
    {
        "question": "Demokratik rejim hansı xüsusiyyəti ilə seçilir?",
        "options": [
            "insanların hüquq və azadlıqlarının qorunması",
            "insanların hüquq və azadlıqlarının boğulması",
            "hökumətin hakimiyyətə əsaslanan ordu tərəfindən təşkil olunması",
            "dövlət nəzarətinin mövcudluğu",
            "məhkəmə və hüquq mühafizə orqanlarının mövcudluğu"
        ],
        "answer": "insanların hüquq və azadlıqlarının qorunması"
    },
    {
        "question": "Dövlət formasının əsas elementi hansıdır?",
        "options": [
            "partiyalar",
            "ictimai birliklər",
            "seçki sistemi",
            "hakimiyyət",
            "idarəetmə forması"
        ],
        "answer": "idarəetmə forması"
    },
    {
        "question": "Hüquq pozuntusunun əsas əlamətləri",
        "options": [
            "hüquqazidd əməl, subyekt-anlaqlı şəxs; obyekt; ictimai münasibətlər • hüquqasidd əməl – hərəkət; subyekt, obyekt, təqsir",
            "pozulmuş hüquqlar, təqsir, hüquqazidd əməl",
            "hüquqazidd əməl; subyekt-anlaqlı şəxs; təqsir",
            "subyekt və obyektin mövcudlugu;"
        ],
        "answer": "hüquqazidd əməl; subyekt-anlaqlı şəxs; təqsir"
    },
    {
        "question": "Dispozitiv ve imperativ normalar hansı əlamətlərinə görə təsnifatlandirilir?",
        "options": [
            "Ümumi xarakter daşıdıgına görə;",
            "Xüsusiyyətlərinə görə;",
            "müəyyənlik dərəcəsinə görə;",
            "Məcburetmə xarakteri daşıdıgına görə;",
            "səlahiyyətverici və qadaganedici olduguna görə"
        ],
        "answer": "müəyyənlik dərəcəsinə görə;"
    },
    {
        "question": "Hüququn ümumi prinsiplərinə aid deyil",
        "options": [
            "hüquq qabiliyyəti; fəaliyyət qabiliyyəti",
            "qanunçuluq; sosial ədalət",
            "hüquq və vəzifələrin vəhdəti; sosial azadlıq",
            "demokratizm; humanizm",
            "hüquq bərabərliyi; təqsirə görə məsuliyyət"
        ],
        "answer": "hüquq qabiliyyəti; fəaliyyət qabiliyyəti"
    },
    {
        "question": "Konstitusiya nəzarətini hansı orqan həyata keçirir?",
        "options": [
            "Azərbaycan Respublikasının Konstitusiya Məhkəməsi",
            "Azərbaycan Respublikasının Baş Prokurorluq orqanları",
            "Azərbaycan Respublikasındakı Ali Məhkəmə orqanları",
            "Azərbaycan Respublikası Prezidentinin Icra Aparatı",
            "Azərbaycan Respublikasının Nazirlər Kabineti sistemi"
        ],
        "answer": "Azərbaycan Respublikasının Konstitusiya Məhkəməsi"
    },
    {
        "question": "Konstitusiya hüququ vətəndaşların hansı kateqoriyasına aid edilir?",
        "options": [
            "Konstitusiyanın qüvvədə olduğu ərazidəki bütün vətəndaşların hamısına • yalnız hərbi mükəlləfiyyətli vətəndaşlara",
            "yalnız vətəndaşlığı olan şəxslərə",
            "yalnız anlaqlı şəxslərə",
            "yalnız 18 yaşa çatmış vətəndaşlara"
        ],
        "answer": "Konstitusiyanın qüvvədə olduğu ərazidəki bütün vətəndaşların hamısına • yalnız hərbi mükəlləfiyyətli vətəndaşlara"
    },
    {
        "question": "Konstitusiya hüququ hansı ictimai münasibətləri nizama salır?",
        "options": [
            "Dövlət, cəmiyyət və şəxsiyyət arasındakı olan münasibətləri",
            "yalnız insanlar arasında yaranan münasibətləri nizama salır",
            "ictimai təşkilatlar arasında yaranan münasibətləri nizamlayır • yalnız dövlətin öz orqanları arasında yaranan münasibətləri",
            "ayrı-ayrı şəxslər arasında yaranan mübahisəli münasibətləri"
        ],
        "answer": "Dövlət, cəmiyyət və şəxsiyyət arasındakı olan münasibətləri"
    },
    {
        "question": "Hüquqi dövlətdə qanunlar kim tərəfindən qəbul edilir?",
        "options": [
            "konstitusiyüa məhkəməsi tərəfindən",
            "idarəedici orqan tərəfindən",
            "parlament",
            "müəyyən orqanların səlahiyyətli şəxsləri tərəfindən",
            "prezident tərəfindən"
        ],
        "answer": "parlament"
    },
    {
        "question": "Dövlət hakimiyyətinin əsas xüsusiyyəti hansıdır?",
        "options": [
            "düzgün cavab yoxdur",
            "ictimai birliklər",
            "ictimai təşkilat",
            "siyasi təşkilatlar",
            "dövlətin idarəetmə mexanizminin mövcudluğu"
        ],
        "answer": "dövlətin idarəetmə mexanizminin mövcudluğu"
    },
    {
        "question": "Hansı əlamət dövlət quruluşu formasını izah edir?",
        "options": [
            "dövlətin ərazi və ya milli ərazi təşkili",
            "dövlətin ali hakimiyyət orqanlarının təşkili",
            "qanunverici, icraedici və nəzarət funksiyalarının məcmusu",
            "dövlət hakimiyyətinin təşkili metodları",
            "məhkəmə orqanlarının təşkili"
        ],
        "answer": "dövlətin ərazi və ya milli ərazi təşkili"
    },
    {
        "question": "Hansı idarəetmə formasında hökumət parlament tərəfindən formalaşır və parlament qarşısında siyasi məsuliyyət daşıyır?",
        "options": [
            "parlamentli respublika",
            "prezidentli respublika",
            "qarışıq respublika",
            "məhdud monarxiya",
            "dualistik monarxiya"
        ],
        "answer": "parlamentli respublika"
    },
    {
        "question": "Dövlətin hansı funksiyası qoruyucu funksiya hesab olunur?",
        "options": [
            "digər dövlətlərlə əlaqəsi",
            "mədəni-tərbiyəvi",
            "sosial",
            "təsərrüfat",
            "ekoloji"
        ],
        "answer": "ekoloji"
    },
    {
        "question": "Dövlətin hansı nizamlayıcı funksiyası vardır?",
        "options": [
            "ekoloji",
            "qanunların həyata keçirilməsi",
            "qanunların qorunması",
            "dövlətin xarici hücumlardan müdafiəsi",
            "iqtisadi"
        ],
        "answer": "iqtisadi"
    },
    {
        "question": "Müasir hüquq ədəbiyyatında dövlətin anlayışı necə verilmişdir?",
        "options": [
            "siyasi və iqtisadi birlik",
            "sosial qrupun, xalqın iradə və maraqlarını ifadə edən xüsusi dövlət aparatına malik olan cəmiyyətin siyasi hakimiyyətinin xüsusi təşkilatıdır.",
            "bir sinfin digər sinif içərisində hakimiyyəti",
            "vətəndaşların mənəvi və əqli maraqlarının birliyi",
            "müəyyən məqsəd üçün insanların birliyi"
        ],
        "answer": "sosial qrupun, xalqın iradə və maraqlarını ifadə edən xüsusi dövlət aparatına malik olan cəmiyyətin siyasi hakimiyyətinin xüsusi təşkilatıdır."
    },
    {
        "question": ". Aşağıda göstərilən hallardan hansında cinayətdə iştirakçılığın obyektiv əlamətləri daha əhatəli göstərilmişdir?",
        "options": [
            "cinayətin subyekti üçün müəyyən edilən əlamətlərə malik iki və daha artıq şəxsin cinayətdə iştirakı;",
            "cinayətin subyekti üçün müəyyən edilən əlamətlərin olub-olmamsından asılı olmayaraq cinayətdə iki və daha artıq şəxsin iştirakı; √ cinayətin subyekti üçün qanunla müəyyən edilən əlamətlərə malik iki və daha artıq şəxsin, cinayətdə qəsdən birgə iştirakı. • cinayətdə iki və daha artıq şəxsin iştirakı;",
            "cinayətin subyekti üçün qanunla müəyyən edilən əlamətlərə malik iki və daha artıq şəxsin cinayətdə birgə iştirakı; 350. Aşağıda sadalanlardan hansı insanın şəxsi hüquq və və azalıqlarına aid edilir?",
            "istirahət hüququ",
            "təhsil hüququ",
            "mədəniyyət hüququ",
            "tətil hüququ",
            "xüsusi mülkiyyət hüququ"
        ],
        "answer": "xüsusi mülkiyyət hüququ"
    }
]